Tuli ette Hans Pohlakas ja kaebas kohtule, et Pridolind on tema kalale tulnud teda kiskuma, ja on sõniko hango tema käest ära wõtnud, ja siis on tema peast kini wõtnud kätega ja lõnud mõda müri mitto korda ni et lömise märkid  iho kules näha olnud. Tuli ette Jaan Piridolind, ja sai küssitud kas ta nenda teinud siis tunistas ta, et ta seda nalja pärast on teinud ja ei mitte wihaga.
Kohus mõistnud, et Jaan Pridolind maksab 2 Rubla walla laeka.
